{
    "question": "Tuliskan secara garis besar struktur kepanitiaan dalam pementasan teater\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Berikut ini adalah susunan struktur panitia dalam merancang pementasan fragmen sebagai berikut.\n</h2><h3>Pelindung.\n</h3><h3>Penasihat.\n</h3><h3>Penanggung jawab.\n</h3><h3>Pemimpin produksi.\n</h3><h3>Pemimpin artistik.\n</h3><h3>Manajer panggung.\n</h3><h3>Asisten manajer panggung.\n</h3><h3>Penata lampu.</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah atau menjawab pertanyyan ini lagi bantu follow dan jadikan jawaban terbaik\n</h2><h2></h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-langkah-langkah-dalam-pembuatan-karya-seni-yg-sudah-kamu-486",
            "question": "Tuliskan langkah-langkah dalam pembuatan karya seni yg sudah kamu lakukan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melukis, menggambar, menggunting dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melukis menggambar,mengunting, membuat tema. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-yang-dilakukan-oleh-seniman-baik-secara-perorangan-maupu-546",
            "question": "Kegiatan yang dilakukan oleh seniman baik secara perorangan maupun kelompok untuk menyampaikan ide atau gagasannya ke pada publik melalui media karya seni sehingga melalui kegiatan ini diharapkan terjadi komunikasi antara seniman yang diwakili oleh karya seninya dengan apresiator, merupakan pengertian dari . . . *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuat suatu pertunjuan atau teater kaya nya teater deh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-tari-ragam-kedua-yang-telah-kamu-praktikkan-sesuai-dengan-860",
            "question": "Gerakan tari ragam kedua yang telah kamu praktikkan sesuai dengan materi adalah..    a. berjalan ke samping kanan dengan melangkahkan kaki kanan menyilang ke depan (1*8 hitungan).\r\n\r\nb. berjalan ke samping dengan mengayun lengan tinggi (1 x 8 hitungan), kemudian kembali lagi ke belakang dengan langkah mundur (1*8 hitungan), dan kembali berjalan maju (1*8 hitungan).\r\n\r\nc. berjalan menyamping ke arah kiri dengan kaki kiri menyilang di depan kaki kanan (1 x 8 hitungan).\r\n\r\nd. melangkah ke depan dalam 8 hitungan dan mengibaskan sapu tangan sampai tersampir pada pundak setiap melangkahkan kaki kanan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>melangkah ke depan dalam 8 hitungan dan mengibaskan sapu tangan sampai tersampir pada pundak setiap melangkahkan kaki kanan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-merupakan-cara-menentukan-tema-dalam-membuat-pos-996",
            "question": "Berikut ini yang merupakan cara menentukan tema dalam membuat poster adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>langkah2 nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>semoga membantu (+_+)</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2-macam-notasi-pada-seni-musik-749",
            "question": "Tuliskan 2 macam notasi pada seni musik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>notasi balok : Notasi balok adalah notasi yang terlengkap dan paling umum digunakan pada penulisan lagu ataupun musik</p><p>notasi angka : Dalam notasi angka nt ditentukan dengan angka 1 (do), 2 (re), 3 (mi), 4 (fa), 5 (sol), 6 (la) dan 7 (si)</p><p></p><p>sebenarny ada 2 lagi aku kasih tau ya 2 lagi</p><p>-notasi gambar</p><p>-notasi simbol</p><p></p><h2>jdikan yg terbaik yah^^</h2><h2>semangat belajarnya.yya &gt;.&lt;</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>. Notasi Balok</p><p></p><p>Notasi balok adalah notasi yang terlengkap dan paling umum digunakan pada penulisan lagu ataupun musik. Di dalam balok ini terdapat keterangan mengenai tempo (cepat lambanya lagu atau musik), tanda dinamik (keras lembutnya permainan lagu atau musik), tanda istirahat (berhenti memainkan lagu atau musik), serta nilai ketuknya bahkan instrumentasi yang digunakan.</p><p></p><p>Notasi balok menggunakan paranada bergaris lima sebagai dasar dan not ditempatkan pada paranada tersebut yang kemudian dibaca dari kiri ke kanan. Not-not yang melambangkan tinggi ataupun nada rendah nada di luar jangkauan kelima garis paranada dapat dituliskan dengan menggunakan garis bantu yang diletakkan di atas ataupun di bawah paranada.</p><p></p><p>2.Notasi Angka</p><p></p><p>Dalam notasi angka nt ditentukan dengan angka 1 (do), 2 (re), 3 (mi), 4 (fa), 5 (sol), 6 (la) dan 7 (si).</p><p></p><p>Dalam notasi angka nt ditentukan dengan angka 1 (do), 2 (re), 3 (mi), 4 (fa), 5 (sol), 6 (la) dan 7 (si).Angka dalam notasi angka ini menunjukkan tinggi dan rendahnya nada juga terdapat angka 0 yang merupakan tanda diam.</p><p></p><p>Nada 1 tanpa titik adalah nada dasar. Tanda satu titik di atas not, menunjukkan bahwa not tersebut naik satu oktaf dari nada asli.</p><p></p><p>Tanda satu titik di bawah not, menunjukkan bahwa not tersebut turun satu oktaf dari nada asli.</p><p></p><p>Nada 1 tanpa garis miring adalah nada natural. Tanda garis miring silang ke kanan pada not, menunjukkan bahwa not tersebut naik setengah nada dari nada asli. Berfungsi seperti tanda kres pada notasi balok.</p><p></p><p>Dan tanda garis miring silang ke kiri pada not, menunjukkan bahwa not tersebut turun setengah nada dari nada asli. Berfungsi seperti tanda mol pada notasi balok.</p><p></p><p>3.Notasi Gambar</p><p></p><p>Notasi gambar merupakan notasi yang menggunakan gambar atau ilustrasi sebagai petunjuk nada.</p><p></p><p>Contoh, dalam penggunaan alat musik angklung, notasi yang digunakan adalah gambar-gambar hewan sebagai petunjuk not. Gambar yang digunakan biasanya adalah :</p><p></p><p>Ikan (Do)</p><p></p><p>Angsa (Re)</p><p></p><p>Jago (Mi)</p><p></p><p>Kucing (Fa)</p><p></p><p>Tikus (Sol)</p><p></p><p>Capung (La)</p><p></p><p>Burung (Si)</p><p></p><p>Elang (Do)</p><p></p><p>Gambar elang adalah tanda nada do tinggi dan gambar ikan merupakan simbol nada do rendah.</p><p></p><p>4.Notasi Simbol</p><p></p><p>Notasi simbol menggunakan tanda isyarat tangan atau gerakan tubuh. Contoh penggunaan notasi simbol adalah metode Curwen Hand`s yang menggunakan gerakan tangan sebagai tanda nada.</p><p></p><p>Pada lampiran dapat dilihat ilustrasi gambar dari notasi simbol Curven Hand\u2019s tersebut. Untuk nada dengan oktaf rendah, biasanya menggunakan tangan sebelahnya dengan menunjuk ke bawah.</p><p></p><p>Sebaliknya, untuk menunjukkan nada dengan oktaf yang tinggi menggunakan tangan sebelahnya dengan menunjuk ke atas.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-lantai-yang-digunakan-pada-tari-sama-adalah-614",
            "question": "Pola lantai yang digunakan pada tari sama adalah? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pola lantai yang digunakan pada tari sama adalah</p><p></p><p></p><p><strong>P</strong><strong>O</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>A</strong><strong>I</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>O</strong><strong>R</strong><strong>I</strong><strong>Z</strong><strong>O</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong> </strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU....</p><p></p><p></p><p></p><p>JADIKAN JAWABAN TERBAIK YA</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>....</p><p></p><p></p><p>____________________________________________</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h3>Gas keun ngeng, sini biar ku bantu^^</h3><p></p><h3>Jawaban + Penjelasan:</h3><p><strong>Pertanyaan</strong><strong>:</strong></p><p>Pola lantai yang digunakan pada tari Saman adalah...</p><p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pola lantai yang digunakan adalah pola lantai Horizontal yang berupa pola dengan gari lurus ke samping.</p><p></p><p><strong>Pembahasan</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p><strong>Pola </strong><strong>lantai</strong><strong> </strong>adalah pola yang di bentuk sebagai cara penari untuk berpindah posisi, bergerak, ataupun bergeser dari satu posisi ke posisi lainnya.</p><p></p><p>Macam-macam pola lantai:</p><p>\u2022 Vertikal = memiliki pola lurus memanjang. Contoh: Tari Serimpi dari Jawa tengah, Tari Yospan dari Papua </p><p></p><p>\u2022 Melengkung = memiliki beberapa jenis bentuk, yaitu lingkaran, angka delapan, huruf U, dan lengkung ular. Contoh: Tari piring dari Sumatra barat, Tari randai dari Sumatra Barat</p><p></p><p>\u2022 Horizontal = Memiliki bentuk barisan dengan posisi berjajar dari kiri ke kanan atau berjajar dari kanan ke kiri. Contoh: <strong>Tari </strong><strong>Saman </strong>dari Aceh </p><p></p><p>\u2022 Diagonal = memiliki bentuk garis menyudut ke kanan atau ke kiri yang di lakukan oleh penari agar tarian terlihat lebih kokoh dan kuat. Contoh: Tari Pendet dari Bali</p><p></p><p><strong>Yok,</strong><strong> </strong><strong>Belajar</strong><strong> Lebih</strong><strong> Banyak</strong><strong> Lagi</strong><strong>!</strong></p><p>Mengenai tentang pola lantai dalam tari:</p><p>https://brainly.co.id/tugas/31188784</p><p></p><p>_________________</p><p>\u272f<strong>D</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>Jawaban</strong>\u272f</p><p>\u2022 Mapel: SBK ( seni ) </p><p>\u2022 Kelas: 5</p><p>\u2022 Kategori: Pola lantai</p><p>\u2022 Kata kunci: Pola lantai dalam tarian</p><p>\u2022 Kode kategori: 2. 4. 5</p><p></p><p>__________________</p><p><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Membantu!</em></strong><strong><em>!</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "19-lagu-lagu-daerah-merupakan-kekayaan-dan-warisan-budaya-indone-509",
            "question": "19. Lagu-lagu daerah merupakan kekayaan dan warisan budaya Indonesia yang tumbuh dan berkembang d daerahnya masing-masing. Salah satu lagu daerah yang isinya tentang seorang anak yang merantau ke pulau Dureri didaerah Papua terdapat di bawah ini.. A. Ciek periuk H. Sinanggar tulo C Apuse D Halo-halo Bandun    g\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. apuse</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lagu apuse menceritakan tentang <u>seorang</u><u> </u><u>anak</u><u> </u>yang berpamitan kepada kakek dan neneknya karena hendak merantau ke teluk Doreri</p><p></p><h2>semoga membantu</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksus-gambar-dekoratif-dua-dimensi-yang-memiliki-a-pa-875",
            "question": "Apa yang dimaksus gambar dekoratif dua dimensi yang memiliki a panjang dan lebar b panjang dan tinggi c lebar dan tinggi d panjang dan luas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. panjang dan lebar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-dari-bahan-apakah-gambar-ragam-hias-diatas-menggunakan-710",
            "question": "Pertanyaan    Dari bahan apakah gambar ragam\r\nhias diatas\r\nMenggunakan teknik apakah ragam\r\nhias di atas\r\n\u0421.\r\nMenggunakan pola apakah ragam\r\nhias di atas\r\nb.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya yang mana</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalok nanyak kek gitu tarok gambarnya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "org-yang-suka-mengumpulkan-berbagai-benda-seni-disebut-614",
            "question": "Org yang suka mengumpulkan berbagai benda seni disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kolektor seni</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>seperti namanya, kolektor seni atau pengoleksi benda seni adalah orang orang yang suka mengumpulkan/mengoleksi benda seni baik berupa patung, lukisan, atau bahkan kaset lagu. orang orang ini terkadang rela membayar mahal demi mahakarya yang diincar</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><p>kolektor seni</p><p>https://brainly.co.id/tugas/3311437</p><p></p><h2>Detil jawaban</h2><p>Kelas : IX SMP</p><p>Mapel : Seni Budaya</p><p>Bab : Karya Seni rupa</p><p>Kode : 9.19</p><p>Kata kunci : Seni rupa, kolektor seni, seniman.        </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}